\section{Individuazione percorso migliore}

In seguito al filtraggio del rumore nell'immagine è necessario trovare il percorso migliore ovvero individuare nel frame la strada che consente di percorrere la distanza maggiore.

Una ipotesi per realizzare ciò potrebbe essere quella di prima individuare gli ostacoli frontali che ci potrebbero essere e se la strada risultasse bloccata cercare il percorso migliore.
Nel nostro caso invece per ogni frame calcoliamo sempre il percorso ottimale che faccia percorrere piu strada possibile, questa scelta risulta meno complessa da programmare e anche meno prona a problematiche in caso di mancata rilevazione di ostacoli.

L'identificazione del percorso migliore avviene trovando prima la distanza maggiore fra un punto chiave e il limite massimo di pavimento individuato dal sensore.
Il punto di partenza da dove avviene questa misurazione viene posto in basso al centro che rappresenta idealmente il punto centrale da dove partirebbe una persona per camminare.
Da questo punto bisogna poi tracciare delle linee a raggiera che si espandono verso l'esterno identificando una linea di pixel dai quali estrarremo l'informazione sul pavimento.
Un esempio di queste linee viene mostrato in figura \ref{fig:linee-di-ricerca}, per comodità le linee vengono individuate dall'angolo formato con il piano orizzontale e in senso antiorario. Le linee sono sempre simmetriche rispetto a quella centrale che ha un angolo di 90\degree.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{img/linee-di-ricerca.png}
	\caption{Le linee rosse rappresentano i pixel attraverso i quali viene fatta una prima stima della distanza}
	\label{fig:linee-di-ricerca}
\end{figure}

La quantificazione dell'estensione del pavimento lungo una determinata linea avviene semplicemente contando il numero di pixel bianchi che compongono la linea in esame, ma con alcuni accorgimenti.
Fin'ora abbiamo sempre trattato le superfici orizzontali come pavimento, ma non sempre è questo il caso, ad esempio se l'ostacolo fosse un tavolo posto di fronte al sensore esso viene segmentato assieme al pavimento dato che entrambi hanno un vettore normale uscente verticale.
Oltre a questa problematica, il frame di partenza non è perfetto e presenta ancora zone non uniformi come si vede in figura \ref{fig:horr-anche-dopo-mediano}.
Proprio per aggirare questi due problemi il conteggio dei pixel bianchi avviene cosi: per ogni linea si parte dal punto di partenza e si controlla se il pixel corrispondente è bianco, se lo è significa che rappresenta una superficie orizzontale, altrimenti se cosi non fosse viene controllato il colore dei pixel limitrofi.
Se la maggior parte di questi fosse bianca molto probabilmente anche il pixel in esame è da considerarsi tale e la ricerca prosegue con il pixel successivo.
Viceversa se la maggior parte dei pixel limitrofi anch'essa non fosse bianca l'algoritmo si ferma e la somma dei pixel bianchi trovati lungo quella linea determina un punteggio che poi verrà confrontato con le altre linee. Quella che riceveva un punteggio più alto era la linea e quindi il percorso che copriva più distanza.
Questa tecnica di considerare i pixel vicini permetteva di essere poco sensibili agli ultimi pixel di rumore rimasti e anche a trovare una logica che ci consentisse di selezionare solo il pavimento in quanto un tavolo di fronte avrebbe sicuramente presentato un distacco dato dallo spessore dello stesso.

I primi test effettuati non mostravano i risultati sperati, infatti spesso accadeva che il percorso migliore era identificato dalle linee più vicine a 0 o 180\degree, questo accadeva grazie alla proiezione prospettica che fa convergere le linee distanti verso un punto centrale ma che nel nostro caso faceva si che le linee che coprivano il pavimento più vicino alla camera ottenevano punteggi più alti.
Questa problematica è stata risolta moltiplicando il punteggio appena ottenuto con la distanza rilevata dal sensore nel pixel più distante facente parte del pavimento, lo scopo di questa operazione è quello di favorire le linee che potrebbero non avere un punteggio massimo ma che invece consentono di arrivare più lontano.

L'ultima correzione messa in atto serve invece a favorire la strada centrale dato che solo in caso di estremo bisogno questa risulti la strada meno efficace, oltre ad evitare un movimento a zig-zag continuando ad invertire la soluzione ottimale.
Per fare ciò viene moltiplicato il punteggio tenuto conto della distanza con il coseno dell'angolo della linea associata.
La funziona coseno ci permette di avere un fall-off tale per cui in la direzione avanti dritto, che ha angolo pari a 90\degree, non venga ritoccata mentre sfavorisca tutte le altre direzioni in maniera tale per cui una curva secca risulti poco probabile.

Queste linee vengono poi sovrimpresse al frame cosi da avere un riscontro visivo di dove si trovano e dell'effettiva validità della scelta fatta dall'algoritmo.
Un esempio si può vedere in figura \ref{fig:immagine-con-linee}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{img/composite-image.png}
	\caption{Composizione del frame segmentato e delle linee di ricerca per il percorso ottimale}
	\label{fig:immagine-con-linee}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{img/composite-ui-with-depth.png}
	\caption{Sovra-impressione della mappa di profondità e delle superfici orizzontali segmentate}
	\label{fig:imm-linee-piu-profondita}
\end{figure}

Una vista secondaria attivabile tramite l'apposito switch in alto a destra permette di usare l'immagine in bianco e nero delle superfici orizzontali come maschera da applicare alla mappa in falsi colori della prodondità.
Il risultato viene mostrato in figura \ref{fig:imm-linee-piu-profondita}
